---
layout: post
title: 美国游记
date: 2019-12-01 22:45:00
author: Lehem
category: Life
tags: [Journey]
---

## 前言

因为一系列原因与合适的时机，用国庆和年假凑了超长的假期就出发了，主要地点在洛杉矶，硅谷和纽约。

<!-- end_excerpt -->

我们航班是的美国航空，飞机走太平洋的航线经过日本前往洛杉矶，这个不是距离最短的航线（最短航线是白令海峡），但是借助盛行西风带可以在更南的纬度更快到达。

## 洛杉矶

**本篇目录**
* toc
{:toc}


<!-- **打车叫到了 Lyft** -->

#### Airbnb
我们在 Airbnb 预定了比佛利山(Beverly Hills)的民宿，房东非常热情接待了我们，看我们是中国来的，另外准备了茶壶用来喝开水。  
一通整顿已经是天黑了，然后出门觅食，在美国天黑出门似乎是很可怕的事情。比佛利山是富人区，意味着交更多税，警局多福利高，治安就是就是夜不闭户，路不拾遗的水平。
![入住民宿](/assets/img/2019/1201/入住民宿.jpeg)

#### 粉红墙
做攻略的时候，发现洛杉矶游览点比较零散，预约了单人导游，紧凑安排了一些打卡点。  
Paul Smith的粉红墙，来这里凹造型拍照的人特别多，一整面墙被分成了五六块大家各拍个的相安无事我也挺佩服的。 
![粉红墙](/assets/img/2019/1201/粉红墙.jpeg)

#### The Last Bookstore
The Last Bookstore，书店很大，书籍唱片品类齐全，在娱乐方式匮乏的年代，文字和音乐很容易成为主流消遣方式。  
不过现在互联网电子设备的多样化，似乎已经遇见了他的没落，更何况还有我们这种只拍不买的白嫖游客。在书店生意日渐萧条的现在，这家店仍然保留了挺高的人气，成为最后一家书店我是相信的。
![The Last Bookstore](/assets/img/2019/1201/The Last Bookstore.jpeg)

#### Angels Flight Railway
就近在 Grand Central Market（大中央市场）解决午饭后，顺道坐了个Angels Flight Railway（天使飞翔铁路）。  
其实就是个只有99米铁轨的斜坡小火车，就是爱乐之城里面男女主约会的地方，也是个网红点，只要1刀的价格体验下也挺不错的。
![天使飞翔铁路](/assets/img/2019/1201/天使飞翔铁路.jpeg)

#### 环球影城
导游带到了环球影城，只在外面逛了逛，因为和大阪的项目差不多，而且也没有充足的时间游玩，这里就在外面看看没进去。
![环球影城](/assets/img/2019/1201/环球影城.jpeg)

#### 星光大道
星光大道，杜比剧院，好莱坞标志，这些就统统打卡走过场，和网图的差不多。  
有意思的是路边会有很多钢铁侠蜘蛛侠这类 Coser，和他们合影是要给几块钱的，有时候他们会「不经意」进入你的照片视野，入镜了主动问你要钱。  
还遇到过给你递 CD 的，说是他们的音乐作品，不要拿，拿了就要付钱，套路可谓非常之深。
![星光大道1](/assets/img/2019/1201/星光大道1.jpeg)
![星光大道2](/assets/img/2019/1201/星光大道2.jpeg)

#### IN-N-OUT 汉堡
吃上了加州人民最喜欢的 IN-N-OUT 汉堡，似乎并没有那么好吃。  
美国店铺里的可乐饮料大杯小杯就是买个杯子大小，因为可以无限续杯，为什么不买个小杯一直喝呢？还能省钱，甚至，只要脸皮够厚，可以几个人喝一杯一直喝。
![IN-N-OUT 汉堡](/assets/img/2019/1201/IN-N-OUT 汉堡.jpeg)

#### Santa Monica 海滩
带上零钱公交前往海滩了，洛杉矶的公交车习惯和国内差不多，但是落后的现金收费体验是无法比拟支付宝的，找零的时候，还会换给你一些根本用不上的碎钱。  
![海滩入口](/assets/img/2019/1201/海滩入口.jpeg)
Santa Monica 海滩，也是66号公路的尽头。66号公路几乎横穿美国东西，这次没有自驾，如果自东向西开到尽头，那这个海滩会有更多意义，或许给下次自驾留个念想(flag 高高挂起)。  
海滩是有一些观光台，可以看到海狮游泳，买了些纪念品后就撤了，加州的天气特点就是阳光特别好，没带伞在海边根本晒不了一小时，老外各个能抗能晒，抹晒黑霜为了晒出健康的小麦色。  
![海滩](/assets/img/2019/1201/海滩.jpeg)

#### Rodeo Drive 奢侈品一条街
海滩转头回了Rodeo Drive奢侈品一条街，找了家街边意大利餐厅吃饭，感受下富人奢靡生活。  
![奢侈品一条街](/assets/img/2019/1201/奢侈品一条街.jpeg)
意餐的菜单都是意大利语和一些看不，支付宝扫一扫可以实时AR识别（支付宝打钱！），扫描结果并不是特别准，但是能看出个大概了，还是挺实用的功能。  
至于菜口味，挺一般的，并不是很推荐，可能是我踩雷了吧。
![意餐](/assets/img/2019/1201/意餐.jpeg)

#### 格里菲斯天文台
晚上格里菲斯天文台，对于加州这样子的好天气，是观测星空的绝佳条件。  
![格里菲斯天文台](/assets/img/2019/1201/格里菲斯天文台.jpeg)
天文台免费开放，有多个展馆，非常生动展示了经典科学知识，有精心设计互动场景，寓教于乐。  
最大的收获排队用望远镜看上了土星，虽然比看到的月亮成像要小很多，但可能是我看到最清晰的一次。  
![天文台内部](/assets/img/2019/1201/天文台内部.jpeg)
天文台外部可以俯瞰整个洛杉矶，来之前在犹豫要不要这么晚坐公交去天文台，当整个城市的夜景呈现在你眼前的时候，你会觉得一切都是值得的。  
![洛杉矶夜景](/assets/img/2019/1201/洛杉矶夜景.jpeg)


#### 见闻
在洛杉矶的 downtown，那种脏乱差，街头聚集的无所事事的游民，帐篷一条街的流浪汉，给人的印象并不是很好，总觉得晚上这里就是帮派冲突的前线。  
要不是想要去打卡书店，一分钟都不想多呆。洛杉矶的公交车，挺多流浪汉上车都是不投币的，有一段路一个小黑哥流浪汉就坐在我边上，因为一些不好的传闻，难免内心有些发毛。
![洛杉矶见闻](/assets/img/2019/1201/洛杉矶见闻.jpeg)

## 硅谷

#### 库比蒂诺
看地理位置上圣荷西距离库比蒂诺比较近，定了洛杉矶前往圣荷西的航班。  
见了朋友，越南菜晚饭，带了一些国内特产。  
![库比蒂诺](/assets/img/2019/1201/库比蒂诺.jpeg)

#### Apple Park
前往苹果的宇宙飞船(Apple Park)，可惜苹果限制比较严格，没什么机会能进入参观。边上有个苹果零售店，在零售店楼上的露台隔着密密的树林一厢情愿和Apple Park合照了一张。
零售店内部和一般零售店装饰和格局都差不多，特色的是有个宇宙飞船模型展厅，iPad和它进行AR交互，可能真是展示新功能最佳实践了。排队买了当天最后一台 iPhone，算是特别意义的「纪念品」了。
![Apple Park](/assets/img/2019/1201/Apple Park.jpeg)

我们在库比蒂诺酒店落脚，这个曾经苹果公司的御用酒店，果然有些特色。庭院内部有喷泉泳池，晚上 HappyHour 免费酒，住宿包的早餐 omelette 蛋饼配料自选外加其它自助，丰盛禁不住多吃了好多。
![库比蒂诺酒店](/assets/img/2019/1201/库比蒂诺酒店.jpeg)

#### 旧金山
圣荷西有到旧金山的 Caltrain，类似城市交通铁路，车厢有两层，途径硅谷的主要城市。
如果说库比蒂诺这些地方是乡下的话，旧金山就是城市中的城市了，繁华程度和
可见一斑，能叫出和叫不出名字的店铺林立在街头两侧，成群的行人，悠闲晒着太阳的路人，拍照的背包游客。
![旧金山](/assets/img/2019/1201/旧金山.jpeg)

#### 唐人街
路过唐人街，建筑风格开始变得中式。家电商铺，竟然和老家的商铺并无二致，抹掉唐人街的招牌，通过卖场嗨歌音乐，中文电视盒子，你也会有种你在国内的错觉。  
![唐人街](/assets/img/2019/1201/唐人街.jpeg)
在外海的华人，因为语言和文化的关系，和中华文明的纽带一直都没有断开，文明的发生和延续都还在中国，隐约影响着大洋彼岸的华人。  
另外就是这个西游记的街头涂鸦，虽然槽点挺多，但是能感受到文化输出和融合。 
![西游记](/assets/img/2019/1201/西游记.jpeg)
还有就是战狼2，红海行动的街头DVD光盘，emm，小时候的那种地摊味就有了。  
总体下来，我觉得这是最「唐人街」的唐人街，和刻板印象很接近，成龙历险记那种异域风情的中国味。  
![唐人街地摊](/assets/img/2019/1201/唐人街地摊.jpeg)

#### 金门大桥
旧金山的地形崎岖不平，高低起伏，九曲花街(Lombard Street)就是一个例子， 一个短短陡坡上的8个急转弯，车子向下单行。花街两旁有花坛草丛，风景极佳。  
![九曲花街](/assets/img/2019/1201/九曲花街.jpeg)
渔人码头(Fisherman's Wharf)就在东北角一带，从33到39号码头，能看到海狮和海鸟，海鸟非常多，码头上的鸟粪也挺充分的。  
![渔人码头](/assets/img/2019/1201/渔人码头.jpeg)
观光项目非常多，蜡像馆，博物馆，还可以坐船观光进门大桥和恶魔岛。往西可以到艺术宫，只看外面穹顶是免费的，也挺香的。  
![艺术宫](/assets/img/2019/1201/艺术宫.jpeg)
再往西可以到金门大桥，再回忆桥上有什么都不记得了，只很冷，非常冷。打卡拍照的游客一摞一摞，拍照的时候还需要考虑如何避人群，取到相对最好的景观。  
![金门大桥](/assets/img/2019/1201/金门大桥.jpeg)

#### Google 
在优秀的 Google 工程师带领下，潜入了 Googleplex。  
![Google](/assets/img/2019/1201/Google.jpeg)
这里有员工特供共享汽车 gfleet，有方便游客免费的共享单车，免费各种风味餐厅，无限供应咖啡饮料，休息室 game room。  
网上说的一切有关 Google的福利，亲眼所见，都是真的。  
![Google福利](/assets/img/2019/1201/Google福利.jpeg)
在纪念品商店外，有每一代Android系统名称主题的模型，买了一些纪念品，在文化这方面，Google做的挺用心的。
![纪念品商店](/assets/img/2019/1201/纪念品商店.jpeg)

#### 斯坦福
预定了校园的导游团服务，这是由斯坦福的学生作为志愿者带领，定期给外部访客讲解学校的信息的服务。  
这次讲解的是个葡萄牙裔的小姐姐，讲解很热情也很详细。
![葡萄牙裔的小姐姐](/assets/img/2019/1201/葡萄牙裔的小姐姐.jpeg)
从访客中心出发，一路上经过图书馆，纪念教堂，胡佛塔，研究所，一直到书店(Stanford Bookstore)团游结束，全程大概一个多小时，学校很大，只走了其中一个小部分，有时间可以探索整个校园。  
结束后就自己随便活动，先去了这个终点书店，书店很大，除了新书外，还售卖二手旧书，以及诸多有关于斯坦大学的纪念品。  
![书店](/assets/img/2019/1201/书店.jpeg)
这里单独说下对斯坦福的视角，且不说QS世界大学排名第二这种和我无关的数据，就是因为当年看斯坦福大学的公开课CS193P，入门了iOS开发，包括一些其他非常经典的CS课程，”重新定义“了什么是牛逼课程，开拓了很多视野，对斯坦福还是心存感激的。
![斯坦福](/assets/img/2019/1201/斯坦福.jpeg)


## 纽约
我们的飞机在纽瓦克机场降落，下飞机后被这里的冷天气给冻傻了，果然四季如春的天气只会在加州海岸，我在加州一件短袖都会热出汗，在机场两件衣服加身仍然觉得冷。  
纽瓦克在新泽西，确切地说这里根本还不是纽约，我们要去白原市(White Plains)找小伙伴，白原比纽瓦克与曼哈顿的距离要远得多。  
![纽瓦克机场](/assets/img/2019/1201/纽瓦克机场.jpeg)
叫车到的Lyft师傅一句"To New York ?"还是把我弄懵了，果不其然，纽约还是纽约，纽瓦克是纽约的第三个机场。  
没有什么疲劳是一顿火锅不能解决的，如果有，那就两顿火锅。吃上亚洲超市购买一通食材饮料后，酒足饭饱休息了。  
![亚洲超市](/assets/img/2019/1201/亚洲超市.jpeg)

#### 大中央总站 Grand Central Terminal
![大中央总站](/assets/img/2019/1201/大中央总站.jpeg)

火车前往曼哈顿，一出站就是大中央总站(Grand Central Terminal)，车站非常大，是纽约最大的火车站，拱形穹顶有很多大小亮灯，组成了星空图案，还有十二星座的也会绘制在上面。
![顶部星空图](/assets/img/2019/1201/顶部星空图.jpeg)

站内有个非常「朴素」的苹果零售店，店铺就在出口楼梯交汇处，没有玻璃幕墙，但是其得天独厚的位置，以及高昂的租金（每年80万刀，租10年），依然显得苹果财大气粗，会挑位置。
![朴素的苹果店](/assets/img/2019/1201/朴素的苹果店.jpeg)

#### 第五大道
出站就是第五大道，可以看到高楼林立，繁荣奢华的城市景观。和你能叫出名字的店铺。  
比如NBA的主题商店，不过当时正值火箭队总经理莫雷的涉港SB言论，在掀起一股NBA抵制潮，我竟然有点期待会有人在门口拉起抵制的横幅。  
看着店面外面门可罗雀，遂作罢，只看看也没进去。
![城市群](/assets/img/2019/1201/城市群.jpeg)

#### 圣帕特里克大教堂
往北走到圣帕特里克大教堂(St. Patrick's Cathedral)，这座哥特式的天主教堂已经一百多年了，外立面仍然华丽崭新，在成群现代风格建筑群中的一枝独秀。  
教堂免费开放，内部精致华美，庄严肃穆，有圣家堂那种感觉。教堂有很多处雕像故事展览点，可以逐个游览，有奉献点，支持信用卡，不支持二维码，感觉还是有点原始。  
![圣帕特里克大教堂](/assets/img/2019/1201/圣帕特里克大教堂.jpeg)

#### 川普大厦
本来川普大厦不在行程安排里面，但是正好是川普执政，所以就当路过看看。  
川普大厦果然很川普，从短袖，店铺，咖啡，所有的东西都要加上 Trump，里面有一家星巴克，都无一例外的被川普「荣幸」冠名。
![川普大厦外立面](/assets/img/2019/1201/川普大厦外立面.jpeg)
![川普大厦冠名](/assets/img/2019/1201/川普大厦冠名.jpeg)
![川普大厦咖啡](/assets/img/2019/1201/川普大厦咖啡.jpeg)

#### ~~此处省略第五大道苹果零售店，大都会博物馆~~

#### 中央公园
在寸土寸金的纽约，空出来这么大一块地，是非常难得的事情。这些地如果全部用来经济建设，恐怕是非常巨额的一笔利润。  
一边是拔地而起的钢筋森林，一边是自然景观，和谐融合到一起，也是一种人与自然的协调吧。
![中央公园](/assets/img/2019/1201/中央公园.jpeg)

#### 时代广场
这算是非常标志性的地标了，四面八方都是高密度铺满了电子屏幕。最著名莫过于纳斯达克这个宇宙顶级广告位了，只要能上这个大屏幕，在国内都是各种营销的标题，就是各种长脸了牌面了。  
其实想了下这种广告，根本没有多少人会看吧，广告就一会儿，有些还是中文的。就像近些年流行的维也纳金色大厅，本质都是花钱就能上的商业行为，不属于什么镀金认证。  

![时代广场1](/assets/img/2019/1201/时代广场1.jpeg)

附近吃了麦当劳，一个人问保洁寻助，保洁问了句 Can you speak Spanish？然后就开始叽里呱啦，不止一次，侧面说明一点，西裔群体在美国占比还是挺高的。
![时代广场2](/assets/img/2019/1201/时代广场2.jpeg)

#### 世贸大楼
现在看到的世贸大楼 在经过911事件之后重建的，同时重建还有911国家纪念博物馆，在倒塌的双子塔重新新建了南北方形池塘。  
池塘编研刻上了遇难者的姓名，很多人来参观悼念，留下花瓣和哀思。
![世贸大楼](/assets/img/2019/1201/世贸大楼.jpeg)

#### 华尔街 
华尔街的铜牛，很多游客在聚集拍照，摸牛头合影，希望能带来财运，抢不到牛头位置的，只能在和牛屁股合影，连牛的蛋都被摸的锃亮 doge。  
![华尔街铜牛](/assets/img/2019/1201/华尔街铜牛.jpeg)

#### 布鲁克林大桥
大桥连通曼哈顿和布鲁克林，上层行人，下层行车。  
人行层不是水泥钢筋做的，竟然就是一片一片木板，透过木板的缝隙可以看到下面穿行的车道，但还是不妨碍大量的人车通行。  
关于美国房子都是木头造的，我现在更加相信了。
![布鲁克林大桥](/assets/img/2019/1201/布鲁克林大桥.jpeg)

#### Strand Bookstore
纽约到处都是电影的取景点，这个书店也不例外，买了一份销量头版的斯诺登的书。  
![Strand Bookstore](/assets/img/2019/1201/Strand Bookstore.jpeg)

#### Shake Shack
在美国快餐没少吃，赶了一波时髦吃上了 Shake Shack，据说是高端健康，非常健康的汉堡，好吃的没忍住多吃了几口高热美乃滋，可能就算是高热量美那也是健康的高热量吧[狗头]
![Shake Shack](/assets/img/2019/1201/Shake Shack.jpeg)

#### 自由女神像
自由女神像，到售票处可以买到正规的门票，上船后去两个景点，一个是自由女神像🗽的岛，一个是埃利斯岛。  
售票处外面有非常多「黄牛」在吸引游客上他们的「贼船」，旁边就是一个警察举着牌子写着看自由女神像请认准官方售票处，难道这就是所谓的自由？
游船路线有很多拍照绝佳视角，曼哈顿城市群，女神像各个角度，就算不拍照，也绝对不虚此行。  
![游船看曼哈顿城市群](/assets/img/2019/1201/游船看曼哈顿城市群.jpeg)

自由女神是法国人送给美国人的礼物，80年代重新翻修过。  
附一张自由女神的背面的图，看过很多次正面，从来不知道他的背面是一个向后垫脚的样子。  
埃利斯岛主要看移民博物馆，排队出岛人很多，就不再决定下船了，毕竟没什么特色，次行目的只是为了看女神像。  
![自由女神背面图](/assets/img/2019/1201/自由女神背面图.jpeg)

#### 帝国大厦 
关于帝国大厦，最出名的就是金刚这部电影，在美团上可以买票进入。  
最让我震撼的是这个楼是1929年开始建造的，中国还处在军阀混战阶段，大洋彼岸已经能建起100年都还算上数摩天大楼，老牌帝国的底在那里不是一下子能超越的。
在顶部游客区可以直接俯瞰整个曼哈顿城市群，各个方向都是高楼，这种高密度的承载量，还可以使用望远镜仔细看纽约的每一个细节，更加非常震撼人心。  
从白天的鳞次栉比到华灯初上的夜晚灯火通明，如同纽约市的心跳，一天天见证城市的变迁繁华。  
![帝国大厦1](/assets/img/2019/1201/帝国大厦1.jpeg)
![帝国大厦2](/assets/img/2019/1201/帝国大厦2.jpeg)

#### 韩国城
韩国城找了一家店吃烤肉饭，虽然说是韩国城，还是会看到不少的中文招牌，贡茶，煎饼侠这些能叫出名字的店铺，比较骚的是，支付方式支持支付宝微信。  
![韩国城](/assets/img/2019/1201/韩国城.jpeg)

#### 私人花园景点
周末到了，在小伙伴的带领下，逛了逛几个哈德孙河附近的景点，这些本来都是附近土豪的私人花园，后来免费开放给公众。这些乡下远离尘嚣房子，可比在市区的房子要贵得多，虽然道理我都懂，但是我要是有钱了，估计还是不会买这样子的房子。  
![私人花园](/assets/img/2019/1201/私人花园.jpeg)
这几天的天气非常好，出来野餐露营的人也很多，平时就不怎么卷，周末还能带着全家人出来休闲，WLB生活属实羡慕。  
![露营](/assets/img/2019/1201/露营.jpeg)

#### 布法罗辣鸡翅
Buffalo Wings，这个店主要也是吃吃炸鸡薯条，特色是整个两层高的店铺都是电视机，播放各种体育赛事。  
![布法罗辣鸡翅电视](/assets/img/2019/1201/布法罗辣鸡翅电视.jpeg)
当天正好是纽约扬克斯的棒球比赛，大部分电视都是播放棒球比赛，每每得分时能听到餐馆内此起彼伏的呼喊声，要是看得懂棒球，又是喜欢的队伍，这种沉浸感还是非常享受的（可惜看不懂，热闹是别人的 doge）。
![布法罗辣鸡翅](/assets/img/2019/1201/布法罗辣鸡翅.jpeg)

#### 白原市见闻
旅途接近尾声，风格就变成了休息休息，购物购物。逛了逛一些店铺，体验了下作为当地居民的一些生活。  
在洗衣服的时候，有点不知道如何操作烘干机，边上一个台湾腔的阿姨很热情教我怎么操作，要注意什么。我想他上来就说中文，万一我是韩国人或者日本人呢？  
我住在公寓里面，有24小时开放的健身房，器材配比非常足，运动的人也挺多。治安比洛杉矶时区要好。  
总体下来，美国好的地方很好，差的地方很差，对于习惯中庸均衡的想法，一开始并不能很快接受。
![白原市见闻](/assets/img/2019/1201/白原市见闻.jpeg)
